%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem

\documentclass[fleqn,10pt]{voorstel}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

\JournalInfo{HoGent Bedrijf en Organisatie}
\Archive{Bachelorproef 2018 - 2019} % Of: Onderzoekstechnieken

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Proof of concept: het visualiseren van augmented reality in een browser}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Karel Heyndrickx\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Wouter Dewispelaere\textsuperscript{2} (Starring Jane)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
	\textsuperscript{1} \href{mailto:karel.heyndrickx.y7711@student.hogent.be}{karel.heyndrickx.y7711@student.hogent.be};
	\textsuperscript{2} \href{mailto:wouter.dewispelaere@starringjane.com}{wouter.dewispelaere@starringjane.com};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{Augmented reality ook wel AR genoemd, is een term waarvan technici altijd staan te popelen maar vaak fout begrepen en gedefinieerd wordt. Alhoewel het concept erachter al decennia in de business wereld aanwezig is begint het nu nog maar zijn weg te maken naar de consumentenwereld. 
Op dit moment is AR echter nog niet optimaal voor implementatie bij web gebaseerde use cases maar zitten er wel gigantische opportuniteiten achter. Zo zou bijvoorbeeld een kledingzaak met behulp van AR een klant een kledingstuk van uit de webshop rechtstreeks kunnen tonen in de kamer van die klant. Op die manier hoeft de klant het huis niet te verlaten, kan die eender welk artikel bekijken en valt de mogelijkheid weg dat het artikel niet meer beschikbaar is in de winkel.
Deze bachelorproef onderzoekt de visualisatiemogelijkheden marker based AR, markerless AR en location based AR, hoe implementeerbaar deze zijn en voert een proof of concept uit naar gelang de resultaten om te kijken of het rendabel kan zijn voor een bedrijf hiermee aan de slag te gaan. Er wordt verwacht dat niet alle technologieën even evident en haalbaar zijn maar dat er toch reeds één is waarmee AR web use cases kunnen voldaan worden. 
}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Onderzoeksdomein. Webapplicatieontwikkeling --- Augmented Reality --- 3D-Visualisatie} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}
	
	\flushbottom % Makes all text pages the same height
	\maketitle % Print the title and abstract box
	\tableofcontents % Print the contents section
	\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page
	
	%------------------------------------------------------------------------------
	% Hoofdtekst
	%------------------------------------------------------------------------------
	
	% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
	% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
	\input{voorstel-inhoud}
	
	%------------------------------------------------------------------------------
	% Referentielijst
	%------------------------------------------------------------------------------
	% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
	% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
	% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
	% BibLaTeX mode)
	
	\phantomsection
	\printbibliography[heading=bibintoc]
	
\end{document}
